4人老綜出成5萬蚊

就網上近日流傳一篇「四人綜援家庭月入二萬二千元」網絡文章，社會福利署發言人指，綜援金會按個別人士或家庭的情況及需要而計算；由2016年2月1日起，4人家庭的平均每月綜援金額約為1.4萬元。
社署發言人指，綜合社會保障援助（綜援）計劃的目的，是以入息補助方法，為那些在經濟上無法自給的人士提供安全網，使他們的入息達到一定水平，以應付生活上的基本需要。申請人必須符合居港規定及接受經濟狀況調查，方可獲得援助。
目前，綜援計劃下的援助金大致可分為標準金額、補助金和特別津貼。不同類別的受助人會獲發不同的標準金額以應付其生活上的基本需要，例如食物、衣服鞋襪、燃料電費和耐用品。
補助金則包括長期個案補助金、單親補助金、社區生活補助金、交通補助金和院舍照顧補助金。符合資格的受助人亦可獲發放特別津貼（例如租金津貼、水費及排污費津貼和就學開支津貼），以應付其個人或家庭的特別需要。

屌你老母 派比廢老好撚過大食懶啦仆街

Fatfat

真係爽過返工
窮撚生個仔 賭佢成才
向上流機會

痴撚線我出雙糧都出唔到5萬

住公屋租又唔駛交
4個人齋食萬四銀都呻苦 唔夠用
真係人心不足

我年尾花紅都冇咁撚多 仲要交稅

屌佢老母

屌佢本身老綜已經好多著數 啲人仲要聲大夾惡 好似窮就老憑就佢咁
利申：成日經過社區中心 見到老綜以為自己係VIP

年年出雙糧，今年仲要出5糧

都唔知日日番工做隻狗做咩春 人哋就唔使做有錢日日打牌吃喝玩樂又可以聲大大

到年尾又話出雙糧

真係好過返工

大家請記住：
連登乞衣---EDO脆餅
(被追擊後新名：咖啡走甜）

想買不死鳥風褸，點買先最抵？

乞衣仔你上水未？

唔做野了